<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>John's Blog Blog</title>
        <link>https://johng.cn/blog</link>
        <description>John's Blog Blog</description>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[离开腾讯]]></title>
            <link>https://johng.cn/blog/i-leave-tencent</link>
            <guid>https://johng.cn/blog/i-leave-tencent</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[记录在腾讯工作3年6个月的真实经历与感悟。从两次面试的机缘巧合，到大厂职场的同质化与内卷，再到主动放弃晋升的选择，分享在互联网大厂工作的个人体验和对未来的坚持。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>在腾讯工作了3年6个月，共1260天。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="那一年">那一年<a href="https://johng.cn/blog/i-leave-tencent#%E9%82%A3%E4%B8%80%E5%B9%B4" class="hash-link" aria-label="Direct link to 那一年" title="Direct link to 那一年">​</a></h2>
<p>当年在2018年就已经面试过4轮，等着HR聊Offer来着，后面HC居然关闭了，还没个通知，心想这大厂的面试流程也还挺随意。</p>
<p>3年后的2021年，由于一些机缘巧合，又重新面试了相同岗位，可能由于几年前的面试记录还有，那时的面试结果还不错，因此今年的面试流程也挺随意，有的面试官说其实面试流程总共已经走了太多了，总监面试的主要问题居然是问我期望薪资想涨多少😅。</p>
<p>我刚入职腾讯的头一个晚上，我甚至还有点兴奋得睡不着觉😅。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="个人感受">个人感受<a href="https://johng.cn/blog/i-leave-tencent#%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F%E5%8F%97" class="hash-link" aria-label="Direct link to 个人感受" title="Direct link to 个人感受">​</a></h2>
<p>这段期间的感受，怎么说呢，有开心也有失落，整体有好有坏吧。</p>
<p>"面试造火箭，进厂拧螺丝"，大厂里面的同质化严重，再优秀的人进来也只能是一颗螺丝钉。</p>
<p>在这里，主要是混职场，因为同质化的缘故，大家能够发挥的专业技能相差不大，职场能力却相差悬殊。</p>
<p>在这里，更多拼的是职场技能，有的人为了在这一小块地方"活下去"，而拼尽了"全力"。</p>
<p>在这里啊，平台虽大但自身的发挥空间受限，还时不时面临莫名其妙的PUA，同时进行反PUA，内耗特别严重。</p>
<p>有些感慨，也许世界真的是一个草台班子。<strong>平台虽重要，但无论在哪里，跟对人、做对事，更重要。</strong></p>
<p>在最后那一年，日复一日的、毫无意义消耗心智的日子让人特别难受。在那一年，我主动放弃了晋升机会。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="关于未来">关于未来<a href="https://johng.cn/blog/i-leave-tencent#%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%AA%E6%9D%A5" class="hash-link" aria-label="Direct link to 关于未来" title="Direct link to 关于未来">​</a></h2>
<p>这段阅历带给我的，有甜蜜有痛苦，而那些痛苦带给自己的，是一次深刻的刺激和反省。</p>
<p>让自己面对困难、逆境时，变得更加坚强和勇敢、更加坚持与不屈，敢于对不合理说"不"。</p>
<p>生活本不该如此。那些看似糟心的事情，似乎就像一面镜子，只要你敢于举起拳头，就能击个粉碎。</p>
<p><strong>那次果断放弃的机会，也是为了提醒未来的自己，时刻想起那年那刻自己的心境和决心。</strong></p>
<p>不知从哪天起，我开始了跑步，跑呀跑呀，跑过春夏秋冬、花开花落、烈日严寒。</p>
<p><strong>每当觉得痛苦，快坚持不下去的时候，想想当时的自己为了什么而开始，又是为了什么而坚持。</strong></p>
<p>我也很感谢过去自己的坚持，我也会将这份坚持与坚韧在未来的时光中传承下去。</p>
<p>加油！</p>
<p>👊</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="关于未来" src="https://johng.cn/assets/images/image-0f456fb0c571b9014cc2417f7becc39c.png" width="1166" height="1109" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[青龙峰]]></title>
            <link>https://johng.cn/blog/qinglong-mountain</link>
            <guid>https://johng.cn/blog/qinglong-mountain</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[记录三次独自挑战青龙峰的完整经历。第一次遭遇极端天气和失温症状被迫下撤,第二次在杜鹃林迷路体力透支未能登顶,第三次克服缺水困境成功登顶。分享高海拔登山的真实体验、路线探索、安全应对措施,以及独自面对山野挑战时的心理历程。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>青龙峰这条线，我独自尝试了三次，在第三次才终于站上峰顶。这不仅是一次对山的挑战，更是一场与自己内心对话的修行。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="第一次与极端天气的遭遇">第一次：与极端天气的遭遇<a href="https://johng.cn/blog/qinglong-mountain#%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%B8%8E%E6%9E%81%E7%AB%AF%E5%A4%A9%E6%B0%94%E7%9A%84%E9%81%AD%E9%81%87" class="hash-link" aria-label="Direct link to 第一次：与极端天气的遭遇" title="Direct link to 第一次：与极端天气的遭遇">​</a></h2>
<p>2024年五一节，我背着重装出发，计划用4-5天的时间在山里慢慢探路。装备和食物都准备充足，尽管天气预报显示连日有雨，但日常规律的锻炼让我对自己的体能颇有自信，甚至有些轻视了天气的影响。</p>
<p>这是第一个教训：山永远比我们想象的更强大。雨天进山，危险不仅在于湿滑的山路可能导致的意外，更在于风寒效应和水寒效应对人体的侵袭——失温，往往在不经意间悄然降临。山里的天气如同孩童的面孔，说变就变，那些平时遇不到的极端天气，可能在你最无助的时候突然出现。</p>
<p>这次进山走了不到7、8公里就不得不折返。一是对路线不熟悉，在林子里摸索消耗了大量精力；二是天气——出发没多久就开始下雨，山里很快笼罩在浓雾之中，能见度急剧下降。雾气如同厚重的幕布，将整个树林和山路都吞噬其中。在竹林里穿行，即便穿着雨衣，湿气还是无孔不入，身体慢慢被浸透，体温一点点流失。</p>
<p>走到一块岩窝处，我不得不停下来。此时身体已经出现轻微失温症状——手指开始僵硬，思维变得迟缓。原本计划在这里过一夜，等身体恢复，明天再视天气情况决定去留。然而岩窝无法撑起帐篷，我只能裹着睡袋盖上外帐，岩缝却不断有水渗下来，外帐上很快积满了水。</p>
<p>更糟糕的是，这里似乎位于风口。即便生了火，换上干燥的衣服，甚至裹进睡袋，从中午12点到下午3、4点，休息了整整三四个小时，身体仍然冰冷，毫无好转的迹象。就在这时，我看到了令人不安的一幕：肉眼可见的细小水珠，随着雾气悬浮在空气中缓缓流动，仿佛整个空间都被水汽占据。那一刻，一种强烈的直觉告诉我——这里的天气会变得更加恶劣，可能晚上或半夜会有一场极端天气到来。</p>
<p>不能再等了。我立即收拾东西，开始下撤。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="第一次遭遇极端天气时的岩窝避雨处" src="https://johng.cn/assets/images/image-a6c890002a80c4f1a58c312744c08005.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="岩窝处湿冷的环境与积水" src="https://johng.cn/assets/images/image-1-99c4b510f7601614338dfd2207f8b0c6.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>半夜，雨势愈发猛烈。由于对线路不熟悉，我在黑暗的林子里迷路了，不停地打转。独自一人，在暴雨中，在伸手不见五指的山林里穿行，那种孤独和恐惧是难以言说的。每一个树影都像是潜伏的危险，每一声风响都让人心惊。</p>
<p>但最终，我还是走了出来。当脚踏上山底停车场的那一刻，看着时间显示的晚上22点过，突然有种劫后余生的庆幸。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="第二次在杜鹃林中迷失">第二次：在杜鹃林中迷失<a href="https://johng.cn/blog/qinglong-mountain#%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%9C%A8%E6%9D%9C%E9%B9%83%E6%9E%97%E4%B8%AD%E8%BF%B7%E5%A4%B1" class="hash-link" aria-label="Direct link to 第二次：在杜鹃林中迷失" title="Direct link to 第二次：在杜鹃林中迷失">​</a></h2>
<p>回来后的夜晚，那座山总会在脑海中浮现。想到还要独自去面对它，以及未来还有更大的挑战，内心深处会涌起一丝恐惧，有时甚至辗转难眠。但随即，另一个声音会在心底响起：怎么能就这样放弃？当初为什么要开始每天规律地锻炼？</p>
<p>恐惧并不可耻，逃避才是。</p>
<p>总结了第一次的教训，这次我提前查看了天气预报，耐心等待了一个晴朗的日子。2024年5月12日凌晨0点，我再次独自出发，选择在深夜启程是为了确保白天有充足的时间冲顶。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="深夜出发时的夜色与山路" src="https://johng.cn/assets/images/image-2-b80b9d21f2add53d52f2cb848edff058.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>穿过岩窝、大石头和箭竹林，日出时分，我进入了杜鹃林。这片杜鹃林美丽而诡谲，因为少有人走，路迹模糊得几乎难以辨认。我在这片看似相同的树林中转了很久，每一棵杜鹃都像是复制粘贴的，每一个方向都似曾相识。迷路的代价是体能的大量消耗，这为后续的路段埋下了隐患。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="日出时分的杜鹃林景色" src="https://johng.cn/assets/images/image-3-3030dd11f6fe4f1ffe25282d7a89f6ac.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>杜鹃林的路线是在几个山体间横切，如下图，我需要横切并攀爬到对面山顶。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="密集的杜鹃林中模糊的路迹" src="https://johng.cn/assets/images/image-9-287f559dc0dbb5c7510cd92b70aa911a.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>走出杜鹃林，抵达马鬃岭，眼前展开的是绵延的山脊线。要翻越十几个山头，才能到达青龙峰山脚。</p>
<p>当青龙峰第一次完整地出现在视野中时，我被深深震撼了。巨大的高度落差让人心生敬畏，山顶光秃秃的灰白色岩石，与脚下葱郁的绿色植被形成强烈的对比，仿佛两个世界的交界。这张照片或许无法完全传达那种感觉——所谓"望山跑死马"，看起来近在咫尺的山峰，实际上遥远得令人绝望。若按比例来看，一个人站在山下，不过是照片中石缝里的一粒石子罢了。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="远眺青龙峰巍峨的山体与巨大落差" src="https://johng.cn/assets/images/image-4-bd824a5b65fdd8c626a8106fc0e4a648.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>沿着山脊线大概走了2-3个小时，到达青龙峰山脚下。发现有一点水源，正好可以补了一点水。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="青龙峰山脚下的水源地" src="https://johng.cn/assets/images/image-6-d0d6a4edc07145d8bc1ffd85f45a9154.png" width="1280" height="1707" class="img_ev3q"></p>
<p>但是四处查看，并没有找到上山的路。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="青龙峰陡峭的山体寻找上山路线" src="https://johng.cn/assets/images/image-5-ab24e9063f64bd714b7e692ae4029a32.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>中午12点左右，我已经到了青龙峰山脚。在山脚下找路找了一个多小时，到13:35仍然没有找到上山的路线。此时，山上开始起雾，浓雾像幽灵一样从山顶蔓延下来。</p>
<p>我知道，起雾后的杜鹃林会更加凶险，如果夜晚在杜鹃林里穿行，视线受阻，危险系数会成倍增加。安全第一，我决定下撤。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="山顶开始笼罩浓雾决定下撤" src="https://johng.cn/assets/images/image-7-1e9e34ad891489acf631480f0f64cf8e.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="浓雾中的山脊线景象" src="https://johng.cn/assets/images/image-8-5211b5e5d0c58d9e952e64450c30b09e.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>下撤途中，我再次在杜鹃林里迷路，反复上下寻找出路，体力进一步透支。当终于走出杜鹃林时，整个人已经疲惫到了极点。</p>
<p>接下来发生了一件奇怪的事——我开始出现幻觉。或许是因为一个人太孤独了，精神和体力都到达了极限，我看到的幻觉都是各种人脸，甚至强烈地感觉路上应该有其他人在行走。但事实是，这一整天，山里只有我一个人。</p>
<p>深夜23点过，我终于下到山底停车的地方。开车回程的路上极度困倦，不得不在路边停车休息了好几次，接近凌晨3点才到家。休息了四五个小时后，白天还要继续上班。那一天，困意如影随形。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="第三次终于登顶">第三次：终于登顶<a href="https://johng.cn/blog/qinglong-mountain#%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%AC%A1%E7%BB%88%E4%BA%8E%E7%99%BB%E9%A1%B6" class="hash-link" aria-label="Direct link to 第三次：终于登顶" title="Direct link to 第三次：终于登顶">​</a></h2>
<p>回来后，我找到曾经登顶的人请教路线，得知青龙峰正确的登山路线是从接水处攀爬上去，需要使用绳子确保安全。于是我购买了10mm的静力绳，认真学习结绳技术，反复练习可回收绳结，直到每一个动作都烂熟于心。</p>
<p>2024年7月6日，天气晴朗，适合登顶。这是一个周六，周五下班后我收拾好装备就出发了，午夜前到达起点。有了前两次的经验，这次的速度明显快了许多。进入夏季后，植被长得茂盛，反而让之前模糊的路迹变得更加清晰。</p>
<p>路上，我捡到一个钱包，里面有相机和其他物品；还看到一块遗落的防潮垫。看来今天不只我一个人在这条线上。由于行程紧张，这次我没怎么拍照，心无旁骛地向前推进。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="第三次登山途中的山路景色" src="https://johng.cn/assets/images/image-10-fa78f222d07cb21a0b27b1e86aeffb85.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>这次几乎没有迷路，很顺利地到达了马鬃岭。在那里遇到了一队驴友，我把钱包物归原主。失主递给我一瓶水表示感谢，我婉拒了，心想前面青龙峰下应该有水源。</p>
<p>这一天，天空格外慷慨地展示着它的美丽——璀璨的星空，翻涌的云海，山峦在云雾中若隐若现。在前进的途中，那队驴友中的一位姑娘给我拍下了一张照片，定格了那个独行者前行的瞬间。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="星空云海下独行者前行的背影" src="https://johng.cn/assets/images/image-11-284b6256675bc18f6c8acfa2f3cb7322.png" width="2276" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>顺利到达青龙峰山脚，在这里遇到两位准备冲顶的驴友——阿飞和宿梦。他们同样找不到上山的路，正打算折返。我告诉他们我知道路线，于是我们决定一起冲顶。</p>
<p>到达接水处，却发现今天没有水。清点物资，只剩半瓶水，不由得有些感慨。但山顶就在眼前，已经来过两次了，这次说什么也要上去。于是我做了一个冒险的决定——就带着这半瓶水冲顶。</p>
<p>为了减少水分流失，我只敢用鼻子呼吸，尽可能让身体坚持得更久一些。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="攀登青龙峰陡峭岩壁的过程" src="https://johng.cn/assets/images/image-12-3e9dc9f83e2a8211253de787ebf150bc.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>冲顶的过程异常刺激，我全程拍摄了vlog，却没有留下照片。下午1点多，山上开始起雾，山脊上的风大得让人站立不稳，呼啸的风声仿佛在警告我们这里的危险。</p>
<p>下午2点半左右，我终于登顶了。站在青龙峰的顶端，看着脚下翻涌的云海，三次尝试的画面在脑海中闪过，那一刻的感觉难以用言语形容。我请阿飞帮忙拍了一张照片，然后开始下撤。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="成功登顶青龙峰顶端留影" src="https://johng.cn/assets/images/image-13-21cb4625c4843aa1b8cd48482fd493a9.png" width="1280" height="1707" class="img_ev3q"></p>
<p>下撤过程中，雾气越来越浓。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="下撤时越来越浓的雾气笼罩山脊" src="https://johng.cn/assets/images/image-14-5972bb69820174272c438384af6aad00.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>此时，水已经喝完了。没有水的补充，在下撤过程中，我的心率飙升，不得不放慢速度，时不时停下来休息。身体开始发出警报，但我知道，现在唯一的选择就是坚持下去。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="极度缺水状态下艰难下撤" src="https://johng.cn/assets/images/image-15-f7e35ca709cf21cdc88ad778c7d9570c.png" width="1707" height="1280" class="img_ev3q"></p>
<p>极度缺水的状态下，我开始在路上寻找任何可能的水源——之前驴友可能遗留的垃圾瓶子，塑料袋上可能残留的积水。求生的本能让人放下所有的矜持。</p>
<p>晚上10点左右，接近半山腰时，手机突然有了信号。我赶紧给家里报平安。出发前我告诉家人第二天晚上12点前到家，但现在看来要到第三天早上了。</p>
<p>山腰以下，天空飘起了细雨，山路变得湿滑。在夜晚视线受阻的情况下，我差点滑坠，那一瞬间，心跳几乎停止。</p>
<p>凌晨1点左右，我终于到达山下停车的地方。打开车门，疯狂地灌下三瓶水，那一刻，水比任何东西都珍贵。随后靠在座椅上，几乎是瞬间就睡着了。直到早上9点多，一阵又一阵的鸟鸣把我唤醒。</p>
<p>随后开着回家，接下来的夜晚睡觉时，我不再焦虑于独自在山里冒雨走夜路的事情了，或许那种焦灼与恐惧的心情我已经留在了山顶。</p>
<p>山教会了我很多：敬畏自然，认识自己的极限，也认识到自己的潜能。有些路，必须一个人走；有些山，必须自己去爬。而每一次的失败，都是为了最后的成功在积累。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[火焰峰]]></title>
            <link>https://johng.cn/blog/huoyan-mountain</link>
            <guid>https://johng.cn/blog/huoyan-mountain</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[独自攀登彭州九峰山火焰峰，在3599米的高度上，与云海相遇，在大雾中迷失，于险境中突围。这不仅是一次对身体极限的挑战，更是一场关于孤独、探索与内心宁静的对话。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>火焰峰，彭州九峰山之一，海拔3599米，因其山顶红石如炽烈火焰而得名。在九峰之中，它的接近性相对友好，然而"相对"二字背后，隐藏的是陡峭岩壁、狭窄山脊与随时可能滑坠的危险。这座山峰，就像一个温和的陷阱，用相对容易的开始，诱使你步入真正的考验。</p>
<p>我喜欢夏天出去走走。不是为了逃避什么，而是去寻找些什么——在夏日蝉鸣的交响中，在烈日灼烤草木所散发的独特清香里，在大自然毫不掩饰的热情与活力中。夏季的火焰峰，阳光如刀锋般锋利，山间的空气热得发烫，草木的芬芳与汗水的咸涩交织，仿佛整个山峰都在燃烧着某种原始的、不可抑制的生命力。这种灼热，反而让人感到一种奇异的清醒。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="火焰峰" src="https://johng.cn/assets/images/image-3-a2bbea85674b3df8d803ca132f8f3cc4.png" width="800" height="600" class="img_ev3q"></p>
<p>在路途中，我遇见了一片云海。这似乎是第一次在登山时与云海不期而遇——它们静静地躺在山谷里，像一床巨大的被褥，将整个世界温柔地包裹。我忽然意识到，最近的户外之行，我很少去看天气预报了，更多是凭着一种直觉出发，任性地相信会遇到该遇到的风景。这种随遇而安的态度，让我失去了一些精心策划后的收获，却也让我得到了更多意料之外的惊喜。或许，生活本就该如此——有计划是好的，但更重要的是保留那份对未知的敏感与好奇。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="火焰峰" src="https://johng.cn/assets/images/image-5d30464e42af22c80acecf3978fffd6f.png" width="1000" height="750" class="img_ev3q"></p>
<p>我一边攀登，一边用运动相机记录vlog，这使得行进变得缓慢。我甚至在途中停下休息了整整一个小时，只为给相机充电。这种为了记录而牺牲体验的选择，在当时看来似乎理所当然，但现在想来，或许我是在用镜头试图抓住那些本该用心感受的瞬间。最终，我错过了登顶的最佳时机——下午两点过后，山顶弥漫起了浓雾，能见度骤降，登顶后什么风景也看不到。站在3599米的巅峰，四周只有白茫茫的虚无。我稍作停留，便开始下撤。那一刻我在想，是记录重要，还是当下重要？答案似乎在那片看不见的风景里。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="火焰峰" src="https://johng.cn/assets/images/image-2-30a9509d94c74d14282036b51ff6fb5e.png" width="1000" height="750" class="img_ev3q"></p>
<p>下撤的路上，雾气愈发浓重，如同一道不断收紧的帷幕，将世界压缩成脚下几米的可见范围。这条山脊本就危险，大雾降临后，危险被放大了数倍——在白茫茫的虚空中，你无法判断下一步是坚实的岩石，还是深不见底的悬崖。迷路，变得容易得可怕。虽然整条路线几乎都是在山脊悬崖上行走，但有些崖边更加凶险，一个不慎，便是万劫不复的滑坠。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="火焰峰" src="https://johng.cn/assets/images/image-1-ee6133311e7a36c921ca4a0e807ee5a7.png" width="1000" height="750" class="img_ev3q"></p>
<p>GPS轨迹在这种时候几乎失去了意义。雾天和雨天，信号偏移尤其严重。在这种刀锋般的山脊上，轨迹偏移几米就意味着生死之差，而恶劣天气下的偏移误差，往往达到十几米甚至几十米。这时候，技术被降格为参考，真正能依靠的，只有仔细观察路况、辨识路迹，以及那个古老的原则：不要尝试开辟新路。</p>
<p>然而，不出意外地，我还是迷路了。更糟糕的是，在迷失方向后，我没有选择原路返回寻找正确的路迹，反而开始尝试找新路——这或许是人在面对未知时的本能反应，试图用主动出击来掩盖内心的恐慌。结果，我沿着一片滑坡区下行，脚下的碎石不断滚落，发出令人心悸的声响。那一刻，我意识到自己的愚蠢：在山野中，侥幸心理往往是最大的敌人。幸运的是，即便雾气浓重，但天没有下雨，岩石的摩擦力勉强足够，我依靠攀爬，最终回到了正确的路线上。那种劫后余生的感觉，让我对"敬畏"二字有了更深的理解。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="火焰峰" src="https://johng.cn/assets/images/image-4-17570da5784c8a01be0d4cee580e090d.png" width="750" height="1000" class="img_ev3q"></p>
<p>这条线路的确富有挑战性，独自完成它，成就感是实实在在的。但更让我回味的，是在途中那些独处的时刻——一个人行走在夏日的山野里，蝉鸣渐远、雾气渐浓、危险如影随形，内心却出奇地平静。或许，真正的宁静不在安全区里，而在直面恐惧、接纳不确定性的那一刻。当你意识到自己是如此渺小，面对自然的力量几乎无能为力时，那种放下与臣服，反而让人获得了某种自由。</p>
<p>这就是火焰峰教会我的：燃烧，不仅仅是山顶的红石，更是在迷雾与险境中，依然前行的那团内心之火。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[悬崖边那顶孤独的帐篷]]></title>
            <link>https://johng.cn/blog/lone-tent-on-mountain-eadge</link>
            <guid>https://johng.cn/blog/lone-tent-on-mountain-eadge</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[记录一次独自登狮子王峰的惊险经历。在恶劣天气和大雾中，被迫在悬崖边扎营过夜，经历了一整夜的风雨考验。分享高海拔登山露营的真实体验，以及在极端环境下的安全应对措施。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="悬崖边扎营的孤独帐篷" src="https://johng.cn/assets/images/image-1-4fd8a1eb07d958323cdf176458fc3d87.png" width="1000" height="750" class="img_ev3q"></p>
<blockquote>
<p>最近这几个月忙碌得像是被时间裹挟着向前，许久没有背起那个沉重的背包了。今天不知为何，记忆像山间的雾气一样突然涌来——那顶孤独地扎在悬崖边的帐篷，那一夜未眠的风雨，那些几年前独自在狮子王峰上度过的时光。有些经历，越是久远，越是清晰。</p>
</blockquote>
<p>那天的雨，从中午一直下到傍晚，没有丝毫停歇的意思。下午五点，我仍在高海拔的山路上跋涉，腿像灌了铅，每一步都沉重得令人绝望。高原的疲惫不同于平地，它像一只看不见的手，紧紧扼住你的咽喉，让每一次呼吸都变得艰难。更糟糕的是，大雾始终不散，将世界压缩成灰白色的囚笼，天空在五点就昏沉得像深夜，那种压抑感几乎是实实在在的，压在胸口，让人喘不过气。</p>
<p>我必须在天黑前找到营地。夏季虽然昼长，但抬头看着天色，估计今天七点天就会彻底黑透。如果在天黑前找不到扎营点，在这陌生的山路上摸黑前行，无异于与死神玩一场概率游戏。时间，在这一刻成了最残酷的敌人。</p>
<p>六点过了，我仍然一无所获。恐慌开始像藤蔓一样在心底蔓延——不是那种尖锐的恐惧，而是一种缓慢的、确定的不安，它告诉你：情况正在失控。我决定往回走，重新寻找可能被忽略的位置。</p>
<p>然后，我看到了它：山坡下方，有一小块相对平坦的地方。但它紧贴着悬崖边。大雾吞噬了一切，我无法判断崖下是十米还是百米，那种未知感让人脊背发凉。正常情况下，我绝不会选择这里——这违背了所有关于野外露营的安全准则。但此刻，雨恰好停了，而我知道这只是暂时的喘息。看着天色，我几乎可以确定：雨很快会重新降临，而且很可能是暴雨。</p>
<p>我似乎并没有太多选择。或者说，我必须说服自己，我没有选择。</p>
<p>我将每一根地钉都插得极深，并反复检查。这是我当时唯一能做的——用一种近乎强迫的仪式感，来对抗内心的不安。帐篷刚搭好，雨便如约而至，天空迅速暗了下来，像有人突然拉上了一块巨大的黑幕。雨势越来越猛，每一滴都砸在帐篷上，发出令人心悸的响声。</p>
<p>真正的考验在午夜降临。雨大得惊人，风更是疯狂——我这才意识到，这个位置正处在几个山谷的风口，夜晚的山风在这里汇聚、咆哮，像要将一切都撕碎。帐篷在风中剧烈摇晃，我似乎感觉到地钉在土里被一点点拔起。那一刻，我脑海中反复浮现的画面是：帐篷突然被掀起，连同我一起翻滚着坠入黑暗的深渊。</p>
<p>十点过，山上竟然还有人在赶夜路，他们的头灯光束扫过我的帐篷，像是在确认：这里居然有个疯子在悬崖边扎营。那束光很快消失在雨幕中，留下我和这顶孤独的帐篷，继续与风雨搏斗。</p>
<p>我起来了两次，趁着风稍微小些的间隙，冒雨爬出帐篷，检查每一根地钉，将风绳拉得更紧。雨水混着汗水，分不清哪个更冷。这款冷山2的经典款有个设计缺陷：风雨太大时，外帐会紧紧贴在内帐上，凝结的水汽会渗进来。我在黑暗中用手一遍遍推开外帐，徒劳地试图让它们分开。</p>
<p>那一夜，我几乎没有合眼。每一阵风声，每一次帐篷的晃动，都让神经紧绷到极致。但人的适应力有时候会让自己惊讶——在持续的恐惧中，你会渐渐找到一种与它共处的方式，甚至在某个瞬间，感受到一种奇异的宁静。</p>
<p>凌晨四点，我起床。五点多出发前，我拍下了这张照片。讽刺的是，天气好得让人难以置信——天空湛蓝，阳光温柔地洒在山脊上，一切都美得像是在补偿昨夜的苦难。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="悬崖边那顶孤独的帐篷" src="https://johng.cn/assets/images/image-db6a833b27a83e5dec96e757f83f71bc.png" width="1000" height="1334" class="img_ev3q"></p>
<p>登顶归来，收拾帐篷时，我又拍了一张照片。那顶在悬崖边陪我熬过一整夜风雨的帐篷，在清晨的阳光下，看起来如此渺小，又如此坚韧。我忽然明白，为什么会在多年后的某个瞬间，突然想起它。</p>
<p>因为那一夜，我学会了一件事：真正的勇气，不是无所畏惧，而是在恐惧中依然坚守。真正的孤独，不是一个人在悬崖边，而是在那里依然能找到内心的平静。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="悬崖边那顶孤独的帐篷" src="https://johng.cn/assets/images/image2-889f0e2d51487728ed528cc828982727.png" width="1000" height="750" class="img_ev3q"></p>
<p>那顶帐篷后来陪我走过很多地方，但没有哪一次，比那个夜晚更让我难忘。有些经历，会在时间中发酵，变成你生命中一部分——当你在日常的疲惫中感到无力时，它会提醒你：你曾在悬崖边度过最危险的夜晚，而你，活了下来。</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>